港獨台獨人士辦視像會議 討論簽合作備忘錄

由台獨團體「台灣獨立公投（IR）小組」主辦的「台獨、港獨人士視訊對談會議」，早上於台北NGO會館舉行。視像會議對談人包含台灣的IR小組發起人江蓋世、IR小組召集人王奕凱及社運人士劉敬文（妖西）；香港方面則是民族黨召集人陳浩天、香港大學學生會外務副會長林澤江、網絡作家盧斯達。雙方就香港人權現況、港獨崛起等議題交換意見，並討論簽訂港獨、台獨「合作備忘錄」相關內容。

IR小組現任召集人王奕凱表示，鑑於大陸對香港自治急速緊縮，決定舉辦是次視像會議。而今年香港特首選舉過後，當局大舉逮捕佔中、雨傘運動、旺角事件相關人士，及濫權剝奪本土派人士的立法會議員資格，顯見香港人權狀況持續惡化。他又說，台灣與香港同為大陸覷覦、野心併吞的對象，此刻他們若默不作聲，來日台灣必將同樣無法獲得國際的聲援。因此，台獨與港獨理應互相聲援、串聯，藉由網絡視像的技術，讓港獨、台獨站在一起，共謀「抗中獨立之路」。

香港民族黨召集人陳浩天在視像會議上表示，在中共眼中，爭取香港的民主和自由就是爭取香港獨立。以前英治時代是民主政權，但香港在回歸後亦形同殖民統治，中共要控制香港，儘管香港透過選舉，仍舊是選出一個北京較喜歡的人選。目前香港民主的情況是惡劣的，基本人權也不斷地在限縮和受到打壓，所以感謝台灣獨立團體對香港的關注。香港「本土派」網絡作家盧斯達則稱，在香港目前並不是很自由，並舉例指中共會用許多警察來進行干預；現在香港的人希望借由《中英聯合聲明》來尋求更民主。

港大學生會副會長林澤江說，現在香港人生活愈來愈困難，年輕人愈來愈多加入支持港獨。因為房價一直居高不下，港人也申請不到公平住宅，香港年輕人認為不公平現象嚴重，所以香港現在有許多大學生會參加一些相關論壇，探討諸多不公平現象。

是次視像會議活動負責人、IR小組發起人江蓋世指出，關於香港問題，台灣IR小組主張「香港人民有舉行獨立公投的權利」。他說，當年英國屈於國際情勢，將香港主權「移交」給大陸，而大陸政府則聲稱「收回」並恢復行駛香港主權，英、中兩國並於1984年簽署《中英聯合聲明》。在這主權移轉的過程中，缺乏住民自決程序，亦違反民主原則，因此香港主權之移轉，不具正當性亦無合法性。台灣IR小組支持香港人民有權依照世界人權憲章的自決權利，舉行獨立公投。

劉敬文（妖西）稱，雖然台港處境不盡相同，但同樣因為大陸政府的威脅，而產生民主、自由及人權的危機；並在主權議題上，台獨與港獨倡議者皆有「人民自決」的共同理想，因此台獨與港獨運動有合作交流的基礎與必要性。他又說，這次視像會議是雙方互動的開端之一，透過台、港獨「合作備忘錄」的共識凝聚，未來將會有更緊密的互動與合作，以期共同抵禦大陸政府之威嚇，並朝民主自由之路邁進。

左四條女

黑衫台妹

獨派雖然無議席
但因為咁，先可以無壓力勾結反支勢力